\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage{amsmath, amsfonts}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{../../macros}

\title{Composicoes}

\begin{document}
    \maketitle

    \textbf{Composicoes de inteiros}

    \begin{itemize}[label={}]
        
        \item Dados $n \leq k \in \mathbb{N}$, uma $k$-composicao de $n$ e uma decomposicao de $n$ em $k$
            parcelas \textbf{positivas}

            \subitem Mais precisamente, uma $k$-composicao  uma sequencia $(x_1,\dots,x_k) \in [n]^k$ satisfazendo
                \begin{equation}
                    \sum_{i=1}^k x_i = n
                \end{equation}

        \item \textbf{Teorema 75:} Dados $k, n \in \mathbb{N}$, o numero de $k$-composicoes de $n$ e 
            \begin{equation}
                \binom{n-1}{k-1}
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 76:} Existem $\binom{n-1}{k-1}$ maneiras de distribuir $n$ bolas identicas por k
            urnas distintas de maneira ue nenhuma urna fique vazia

            \hrulefill \newpage

    \end{itemize}

    %%%

    \textbf{Composicoes fracas de inteiros}

    \begin{itemize}[label={}]

        \item Dados $n \leq k \in \mathbb{N}$, uma $k$-composicao de $n$ e uma decomposicao de $n$ em $k$
            parcelas \textbf{nao-negativas}

            \subitem Mais precisamente, uma $k$-composicao  uma sequencia 
                $(x_1,\dots,x_k) \in [0..n]^k$ satisfazendo
                \begin{equation}
                    \sum_{i=1}^k x_i = n
                \end{equation}

        \item \textbf{Teorema 75:} Dados $k, n \in \mathbb{N}$, o numero de $k$-composicoes fracas de $n$ e 
            \begin{equation}
                \binom{n+k-1}{k-1}
            \end{equation}

        \item \textbf{Corolario 76:} Existem $\binom{n+k-1}{k-1}$ maneiras de distribuir $n$ bolas identicas por k
            urnas distintas 


    \end{itemize}

\end{document}

